%@metapost:AMNord2009.mp
%@Titre:Amérique du Nord -- 2009
\par\compo{2}{AMNord2009}{1}{%
On donne $BD = 4$~cm; $BA = 6$~ cm et $\widehat{DBC}=60$\degres.
 
\emph{On ne demande pas de faire une figure en vraie grandeur.}
\begin{myenumerate}
\item Montrer que $BC = 8$~cm. 
\item Calculer $CD$. Donner la valeur arrondie au dixième. 
\item Calculer $AC$.  
\item Quelle est la valeur de $\tan \widehat{BAC}$ ? 
\item En déduire la valeur arrondie au degré de $\widehat{BAC}$.
\end{myenumerate}}
